眾聞 北韓軍人板門店衝過分界投奔南韓 中槍受傷

眾聞
北韓軍人板門店衝過分界投奔南韓 中槍受傷

撰文: 眾新聞記者 | 發佈日期: 13.11.17 | 最後更新: | 2017-11-13 20:07:02

請支持《眾新聞》，成為訂戶

南韓聯合參謀本部表示，一名駐守南北韓邊界板門店共同警備區（JSA）的北韓士兵，當地時間周一下午，越過分界線進入南韓，其間被北韓軍人開槍擊傷肩部，由直升機送往南韓醫院治療。南韓軍方隨即進入戒備狀態，至周一入夜，未見北韓軍方異常舉動。

參謀本部表示，當時該名北韓士兵，是在北韓一方的「板門閣」前哨崗執勤。其間該士兵突然衝過邊界，朝著南韓「自由之家」大樓方向走去。日本《朝日新聞》報道，此時南韓軍方聽到數響槍聲，其後在分界線以南約50米發現受傷北韓士兵。

據「脫北者」稱，在兩韓邊界非武裝區當值的北韓軍人，多是政治忠誠的高幹子弟擔任，由軍方總參謀部直接管轄。報道稱，板門店北韓一方有部署機槍，但位置隱蔽，不易發現。南韓在該地區的警備人員，則通常只帶手槍。

在板門店共同警備區，南北韓只是相隔一條分界線。圖左遠處面向鏡頭的，是三名執勤的北韓軍人；近鏡背向鏡頭的是南韓及美國軍人。美聯社資料圖片

在南韓水原巿一間醫院，醫生正為一名身分不詳的傷者急救。美聯社指，相信該名傷者，是事件中被槍傷的北韓軍人。美聯社

我們的眾籌活動已結束，謝謝你們的支持。你可以加入成為眾新聞的月費訂戶，長期支持我們的工作。所有訂戶都可以收到我們的「每周時事」通訊 。

月費訂戶網址：

咪累撚死佢屋企人

痴撚線 為左脫北睇K-pop死全家都制

一人出走幾十人受罪,

脫北者全家連埋親戚朋友都會被送到勞改所虐待到死,

無一個出得返黎,

睇黎佢真係做好放棄親情友情既決心

而家北韓好似已經唔會再將啲脫北者嘅親屬送去集中營，而係要逼家屬用軟性手法勸佢哋返去北韓

其實唔難
想像吓你生活喺今日嘅香港
而你係一個冇父幹冇家底冇人脈嘅所謂19大學畢業生
日撚日努力ot返工放工都係搵得萬頭仲要還學債莫講話儲錢買樓
老細當你奴隸咁洗唔加你人工班老屎忽明明廢過你但又阻住你上位，然後你返到你嘅公屋屋企你見到:

你咬老綜嘅廢老呀爺日撚日凈係識落街攞免費報紙
繁忙時間同你啲後生爭位用兩蚊搭車又𨳒鳩啲後生唔讓坐但其實佢只係去隔籬邨搵佢啲廢老fd去公園鳩坐
日日喺度講我是中國人打鳩日本仔共產黨萬歲然後𨳒鳩你唔敬老唔愛國

你嘅廢中老豆老母日撚日吹噓話自己後生嗰陣住木屋食樹皮好挨得
但做咗咁撚多年人又經歷經濟起飛但最後連300呎唐樓單位都買唔到半個
屋企連自己房都間唔倒俾你
淨係識養兒防老
讀書時冇零用錢俾你
莫講話幫你上車連你讀大學嗰時嘅學費洗費都要借grant loan 同自己做part time搵返嚟
偏偏佢哋依家就日日問你幾時俾家用
俾少啲俾遲啲又𨳒柒你話你啲後生唔努力怕蝕底淨係識佔中反港搞搞震

你對住佢哋覺得好嬲想爆但你係一個理智嘅人諗住打舖機發洩吓情緒就算
點知你條女就話鳩你成日淨係識打機好唔成熟
縱使你已經將所有精神時間同僅有嘅金錢花晒喺佢身上
但換嚟嘅只係俾佢嫌你話你買唔起樓俾唔倒安全感佢睇唔倒將來
攞你同啲姊妹嘅父幹男友比較俾說話你聽
再有意無意同你講公司個二世祖太子爺想溝佢叫你應該學吓人哋咁上進

你見到依家香港日撚日俾蝗蝻侵占俾中共蠶食好有問題諗住同身邊啲朋友討論吓例如講吓選舉講吓港獨
但你發覺你身邊嘅朋友冇個傾得埋欄個撚個我討厭政治話唔想將政治帶入呢度嗰度
口講唔鐘意蝗蟲唔鐘意港共但fb除咗profile pic 係張黃絲圖之外share嘅唔係吃喝玩樂就係去旅行嘅相

然後，機會嚟啦

你面前有一條河:
跳過佢就有老美政治庇護然後歐美加拿大日本澳紐護照任揀俾你去嗰啲國家重新做人
你可以重奪你嘅人生重奪你嘅自由
做一個至少有返啲尊嚴嘅正常人
不過代價係上面提及過嘅人渣都會死鳩晒

機會只得一次
但係相信唔太難揀啦

唔識游水都跳